# 个人项目

这里是我做过的一些个人项目。记录一下思路和想法，当然，最重要的是，给它们留下一点印记 :)

### [NatProxy(活跃开发使用中)](https://jiajunhuang.com/natproxy)

NatProxy是一个免费的内网穿透工具，主要是我有一个阿里云小水管，平时都是闲着，太浪费了，就准备把它贡献出来。但是frp由于架构
决定了，配置文件是由frpc来决定，这样给大家用，小水管未免太不安全，所以只能自己整一个。客户端的代码是开源的(省得你们不放心)，
在 https://github.com/jiajunhuang/natproxy-client/ 这里，服务端暂不开源。目前已经有一批种子用户了，还在不断的开发新的功能。

### [Python中文社区(已关闭)](https://pythoncn.club)

我自己很喜欢Python和Go，国内的Python社区一直是关了开，开了关。我也想试试，但是现在证明，一个社区，必须找到种子用户，而
这个社区搞不起来的原因也在这里，木有种子用户，而且现在国内的流量大部分都被腾讯和头条拦了去。(dead time: 2019.06)

### [奇葩社区(已关闭)](https://qipa.jiajunhuang.com/)

想法的起源是女朋友吐槽我是一个大直男，因此我就在想，网上喷直男的人可不少呢，是不是能做一个社区，让大家一起来来看看别人家
的直男男朋友呢？

然而关闭的原因是，原型做出来之后，去邀请用户开始体验，发现其实大家宁愿在微博、知乎上分享，也不愿意把他们的图、吐槽等授权
转载，大概是觉得隐私受了侵犯吧，因此这个项目也就这样挂掉了。(dead time: 2019.04)

### [独立开发者的创业故事(已关闭)](https://jiajunhuang.com/hacker)

看了一段时间 [Indie Hacker](https://www.indiehackers.com/) ，上面有很多独立开发者分享他们的故事，于是我就准备把上面的
分享翻译&简述，不过后来发现简述本身会减少很多细节，另外看多了就会发现大家的路子都差不多，而做别人做过的事情往往又很难成，
我们需要自己去挖掘细分市场，而翻译全文特别费时间，划不来，因此就把项目关闭了。(dead time: 2019.03)

### [高性能通用型熔断器(已不维护)](https://github.com/jiajunhuang/guard)

这个项目不是面向普通用户的，它是一个网关熔断器。项目起始的原因是当时特别流行一些什么"微服务熔断、流量降级"等等概念，于是我就
想着自己做一个。当时发到Reddit和v2ex上，迅速吸引了几百个星星，但是后来一直没有收到反馈，再加功能也就是一些业务性的东西了，
于是就把代码归档了。(dead time: 2018.02)
